\clearpage
{\centering \section*{Prophetia Osee}}\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Osee}
\fancyhead[C]{\textsc{Osee}}

\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{1}~Verbum Domini, quod factum est ad Osee, filium Beeri, in diebus Ozi\ae , Joathan, Achaz, Ezechi\ae , regum Juda~; et in diebus Jeroboam, filii Joas, regis Isra\"el.


${}^{2}$~Principium loquendi Domino in Osee. Et dixit Dominus ad Osee~: Vade, sume tibi uxorem fornicationum, et fac tibi filios fornicationum, quia fornicans fornicabitur terra a Domino.
${}^{3}$~Et abiit, et accepit Gomer, filiam Debelaim~: et concepit, et peperit ei filium.
${}^{4}$~Et dixit Dominus ad eum~: Voca nomen ejus Jezrahel, quoniam adhuc modicum, et visitabo sanguinem Jezrahel super domum Jehu, et quiescere faciam regnum domus Isra\"el.
${}^{5}$~Et in illa die conteram arcum Isra\"el in valle Jezrahel.
${}^{6}$~Et concepit adhuc, et peperit filiam. Et dixit ei~: Voca nomen ejus, Absque misericordia, quia non addam ultra misereri domui Isra\"el, sed oblivione obliviscar eorum.
${}^{7}$~Et domui Juda miserebor, et salvabo eos in Domino Deo suo~; et non salvabo eos in arcu et gladio, et in bello, et in equis, et in equitibus.
${}^{8}$~Et ablactavit eam qu\ae\ erat Absque misericordia. Et concepit, et peperit filium.
${}^{9}$~Et dixit~: Voca nomen ejus, Non populus meus, quia vos non populus meus, et ego non ero vester.
${}^{10}$~Et erit numerus filiorum Isra\"el quasi arena maris, qu\ae\ sine mensura est, et non numerabitur. Et erit in loco ubi dicetur eis~: Non populus meus vos~: dicetur eis~: Filii Dei viventis.
${}^{11}$~Et congregabuntur filii Juda et filii Isra\"el pariter~; et ponent sibimet caput unum, et ascendent de terra, quia magnus dies Jezrahel.
\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{2}~Dicite fratribus vestris~: Populus meus~; et sorori vestr\ae~: Misericordiam consecuta.


\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{6pt}${}^{2}$~Judicate matrem vestram, judicate,\\ quoniam ipsa non uxor mea,\\ et ego non vir ejus.\\ Auferat fornicationes suas a facie sua,\\ et adulteria sua de medio uberum suorum~;\\
${}^{3}$~ne forte expoliem eam nudam,\\ et statuam eam secundum diem nativitatis su\ae ,\\ et ponam eam quasi solitudinem,\\ et statuam eam velut terram inviam,\\ et interficiam eam siti.\\
${}^{4}$~Et filiorum illius non miserebor,\\ quoniam filii fornicationum sunt.\\
${}^{5}$~Quia fornicata est mater eorum,\\ confusa est qu\ae\ concepit eos~;\\ quia dixit~: Vadam post amatores meos,\\ qui dant panes mihi, et aquas meas,\\ lanam meam, et linum meum,\\ oleum meum, et potum meum.\\
${}^{6}$~Propter hoc ecce ego sepiam viam tuam spinis,\\ et sepiam eam maceria, et semitas suas non inveniet.\\
${}^{7}$~Et sequetur amatores suos, et non apprehendet eos~;\\ et qu\ae ret eos, et non inveniet~:\\ et dicet~: Vadam, et revertar ad virum meum priorem,\\ quia bene mihi erat tunc magis quam nunc.\\
${}^{8}$~Et h\ae c nescivit, quia ego dedi ei frumentum, et vinum, et oleum,\\ et argentum multiplicavi ei, et aurum,\\ qu\ae\ fecerunt Baal.\\
${}^{9}$~Idcirco convertar, et sumam frumentum meum in tempore suo,\\ et vinum meum in tempore suo.\\ Et liberabo lanam meam et linum meum,\\ qu\ae\ operiebant ignominiam ejus.\\
${}^{10}$~Et nunc revelabo stultitiam ejus in oculis amatorum ejus~;\\ et vir non eruet eam de manu mea~;\\
${}^{11}$~et cessare faciam omne gaudium ejus,\\ solemnitatem ejus, neomeniam ejus, sabbatum ejus,\\ et omnia festa tempora ejus.\\
${}^{12}$~Et corrumpam vineam ejus, et ficum ejus,\\ de quibus dixit~: Mercedes h\ae\ me\ae\ sunt,\\ quas dederunt mihi amatores mei~;\\ et ponam eam in saltum,\\ et comedet eam bestia agri.\\
${}^{13}$~Et visitabo super eam dies Baalim,\\ quibus accendebat incensum,\\ et ornabatur in aure sua, et monili suo.\\ Et ibat post amatores suos,\\ et mei obliviscebatur, dicit Dominus.\\
${}^{14}$~Propter hoc ecce ego lactabo eam,\\ et ducam eam in solitudinem,\\ et loquar ad cor ejus.\\
${}^{15}$~Et dabo ei vinitores ejus ex eodem loco,\\ et vallem Achor, ad aperiendam spem~;\\ et canet ibi juxta dies juventutis su\ae ,\\ et juxta dies ascensionis su\ae\ de terra \AE gypti.\\
${}^{16}$~Et erit in die illa, ait Dominus~:\\ vocabit me, Vir meus,\\ et non vocabit me ultra Baali.\\
${}^{17}$~Et auferam nomina Baalim de ore ejus,\\ et non recordabitur ultra nominis eorum.\\
${}^{18}$~Et percutiam cum eis fœdus in die illa, cum bestia agri,\\ et cum volucre c\ae li, et cum reptili terr\ae~;\\ et arcum, et gladium, et bellum conteram de terra,\\ et dormire eos faciam fiducialiter.\\
${}^{19}$~Et sponsabo te mihi in sempiternum~;\\ et sponsabo te mihi in justitia, et judicio,\\ et in misericordia, et in miserationibus.\\
${}^{20}$~Et sponsabo te mihi in fide~;\\ et scies quia ego Dominus.\\
${}^{21}$~Et erit in die illa~:\\ exaudiam, dicit Dominus, exaudiam c\ae los,\\ et illi exaudient terram.\\
${}^{22}$~Et terra exaudiet triticum, et vinum, et oleum,\\ et h\ae c exaudient Jezrahel.\\
${}^{23}$~Et seminabo eam mihi in terra,\\ et miserebor ejus qu\ae\ fuit Absque misericordia.\\
${}^{24}$~Et dicam Non populo meo~: Populus meus es tu~;\\ et ipse dicet~: Deus meus es tu.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{3}~Et dixit Dominus ad me~: Adhuc vade, et dilige mulierem dilectam amico et adulteram, sicut diligit Dominus filios Isra\"el, et ipsi respiciunt ad deos alienos, et diligunt vinacia uvarum.
${}^{2}$~Et fodi eam mihi quindecim argenteis, et coro hordei, et dimidio coro hord\ae i.
${}^{3}$~Et dixi ad eam~: Dies multos exspectabis me~; non fornicaberis, et non eris viro~; sed et ego exspectabo te.
${}^{4}$~Quia dies multos sedebunt filii Isra\"el sine rege, et sine principe, et sine sacrificio, et sine altari, et sine ephod, et sine theraphim.
${}^{5}$~Et post h\ae c revertentur filii Isra\"el, et qu\ae rent Dominum Deum suum, et David regem suum~: et pavebunt ad Dominum, et ad bonum ejus, in novissimo dierum.
\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{4}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}Audite verbum Domini, filii Isra\"el,\\ quia judicium Domino cum habitatoribus terr\ae~:\\ non est enim veritas, et non est misericordia,\\ et non est scientia Dei in terra.\\
${}^{2}$~Maledictum, et mendacium,\\ et homicidium, et furtum, et adulterium inundaverunt,\\ et sanguis sanguinem tetigit.\\
${}^{3}$~Propter hoc lugebit terra,\\ et infirmabitur omnis qui habitat in ea,\\ in bestia agri, et in volucre c\ae li~;\\ sed et pisces maris congregabuntur.\\
${}^{4}$~Verumtamen unusquisque non judicet,\\ et non arguatur vir~:\\ populus enim tuus sicut hi qui contradicunt sacerdoti.\\
${}^{5}$~Et corrues hodie,\\ et corruet etiam propheta tecum.\\ Nocte tacere feci matrem tuam.\\
${}^{6}$~Conticuit populus meus,\\ eo quod non habuerit scientiam~:\\ quia tu scientiam repulisti,\\ repellam te, ne sacerdotio fungaris mihi~;\\ et oblita es legis Dei tui,\\ obliviscar filiorum tuorum et ego.\\
${}^{7}$~Secundum multitudinem eorum sic peccaverunt mihi~:\\ gloriam eorum in ignominiam commutabo.\\
${}^{8}$~Peccata populi mei comedent,\\ et ad iniquitatem eorum sublevabunt animas eorum.\\
${}^{9}$~Et erit sicut populus, sic sacerdos~;\\ et visitabo super eum vias ejus,\\ et cogitationes ejus reddam ei.\\
${}^{10}$~Et comedent, et non saturabuntur~;\\ fornicati sunt, et non cessaverunt~:\\ quoniam Dominum dereliquerunt in non custodiendo.\\
${}^{11}$~Fornicatio, et vinum, et ebrietas auferunt cor.\\
${}^{12}$~Populus meus in ligno suo interrogavit,\\ et baculus ejus annuntiavit ei~;\\ spiritus enim fornicationum decepit eos,\\ et fornicati sunt a Deo suo.\\
${}^{13}$~Super capita montium sacrificabant,\\ et super colles ascendebant thymiama~;\\ subtus quercum, et populum, et terebinthum,\\ quia bona erat umbra ejus~;\\ ideo fornicabuntur fili\ae\ vestr\ae ,\\ et spons\ae\ vestr\ae\ adulter\ae\ erunt.\\
${}^{14}$~Non visitabo super filias vestras cum fuerint fornicat\ae ,\\ et super sponsas vestras cum adulteraverint,\\ quoniam ipsi cum meretricibus conversabantur,\\ et cum effeminatis sacrificabant~;\\ et populus non intelligens vapulabit.\\
${}^{15}$~Si fornicaris tu, Isra\"el,\\ non delinquat saltem Juda~;\\ et nolite ingredi in Galgala,\\ et ne ascenderitis in Bethaven,\\ neque juraveritis~: Vivit Dominus~!\\
${}^{16}$~Quoniam sicut vacca lasciviens declinavit Isra\"el~;\\ nunc pascet eos Dominus, quasi agnum in latitudine.\\
${}^{17}$~Particeps idolorum Ephraim~: dimitte eum.\\
${}^{18}$~Separatum est convivium eorum~;\\ fornicatione fornicati sunt~:\\ dilexerunt afferre ignominiam protectores ejus.\\
${}^{19}$~Ligavit eum spiritus in alis suis,\\ et confundentur a sacrificiis suis.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{5}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}Audite hoc, sacerdotes, \\ et attendite, domus Isra\"el,\\ et domus regis, auscultate~:\\ quia vobis judicium est,\\ quoniam laqueus facti estis speculationi,\\ et rete expansum super Thabor.\\
${}^{2}$~Et victimas declinastis in profundum~;\\ et ego eruditor omnium eorum.\\
${}^{3}$~Ego scio Ephraim,\\ et Isra\"el non est absconditus a me~:\\ quia nunc fornicatus est Ephraim~;\\ contaminatus est Isra\"el.\\
${}^{4}$~Non dabunt cogitationes suas ut revertantur ad Deum suum,\\ quia spiritus fornicationum in medio eorum,\\ et Dominum non cognoverunt.\\
${}^{5}$~Et respondebit arrogantia Isra\"el in facie ejus,\\ et Isra\"el et Ephraim ruent in iniquitate sua~:\\ ruet etiam Judas cum eis.\\
${}^{6}$~In gregibus suis et in armentis suis vadent ad qu\ae rendum Dominum,\\ et non invenient~:\\ ablatus est ab eis.\\
${}^{7}$~In Dominum pr\ae varicati sunt,\\ quia filios alienos genuerunt~:\\ nunc devorabit eos mensis, cum partibus suis.\\
${}^{8}$~Clangite buccina in Gabaa,\\ tuba in Rama~;\\ ululate in Bethaven,\\ post tergum tuum, Benjamin.\\
${}^{9}$~Ephraim in desolatione erit in die correptionis~;\\ in tribubus Isra\"el ostendi fidem.\\
${}^{10}$~Facti sunt principes Juda quasi assumentes terminum~;\\ super eos effundam quasi aquam iram meam.\\
${}^{11}$~Calumniam patiens est Ephraim, fractus judicio,\\ quoniam cœpit abire post sordes.\\
${}^{12}$~Et ego quasi tinea Ephraim,\\ et quasi putredo domui Juda.\\
${}^{13}$~Et vidit Ephraim languorem suum,\\ et Juda vinculum suum~;\\ et abiit Ephraim ad Assur,\\ et misit ad regem ultorem~:\\ et ipse non poterit sanare vos,\\ nec solvere poterit a vobis vinculum.\\
${}^{14}$~Quoniam ego quasi le\ae na Ephraim,\\ et quasi catulus leonis domui Juda.\\ Ego, ego capiam, et vadam~;\\ tollam, et non est qui eruat.\\
${}^{15}$~Vadens revertar ad locum meum,\\ donec deficiatis, et qu\ae ratis faciem meam.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{6}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}In tribulatione sua mane consurgent ad me~:\\ Venite, et revertamur ad Dominum,\\
${}^{2}$~quia ipse cepit, et sanabit nos~;\\ percutiet, et curabit nos.\\
${}^{3}$~Vivificabit nos post duos dies~;\\ in die tertia suscitabit nos,\\ et vivemus in conspectu ejus.\\ Sciemus, sequemurque ut cognoscamus Dominum~:\\ quasi diluculum pr\ae paratus est egressus ejus,\\ et veniet quasi imber nobis temporaneus et serotinus terr\ae .\\
${}^{4}$~Quid faciam tibi, Ephraim~?\\ quid faciam tibi, Juda~?\\ misericordia vestra quasi nubes matutina,\\ et quasi ros mane pertransiens.\\
${}^{5}$~Propter hoc dolavi in prophetis~;\\ occidi eos in verbis oris mei~:\\ et judicia tua quasi lux egredientur.\\
${}^{6}$~Quia misericordiam volui, et non sacrificium~;\\ et scientiam Dei plus quam holocausta.\\
${}^{7}$~Ipsi autem sicut Adam transgressi sunt pactum~:\\ ibi pr\ae varicati sunt in me.\\
${}^{8}$~Galaad civitas operantium idolum,\\ supplantata sanguine.\\
${}^{9}$~Et quasi fauces virorum latronum,\\ particeps sacerdotum, in via interficientium pergentes de Sichem~:\\ quia scelus operati sunt.\\
${}^{10}$~In domo Isra\"el vidi horrendum~:\\ ibi fornicationes Ephraim,\\ contaminatus est Isra\"el.\\
${}^{11}$~Sed et Juda, pone messem tibi,\\ cum convertero captivitatem populi mei.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{7}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}Cum sanare vellem Isra\"el,\\ revelata est iniquitas Ephraim,\\ et malitia Samari\ae ,\\ quia operati sunt mendacium~;\\ et fur ingressus est spolians,\\ latrunculus foris.\\
${}^{2}$~Et ne forte dicant in cordibus suis,\\ omnem malitiam eorum me recordatum,\\ nunc circumdederunt eos adinventiones su\ae~:\\ coram facie mea fact\ae\ sunt.\\
${}^{3}$~In malitia sua l\ae tificaverunt regem,\\ et in mendaciis suis principes.\\
${}^{4}$~Omnes adulterantes,\\ quasi clibanus succensus a coquente~;\\ quievit paululum civitas a commistione fermenti,\\ donec fermentaretur totum.\\
${}^{5}$~Dies regis nostri~: cœperunt principes furere a vino~;\\ extendit manum suam cum illusoribus.\\
${}^{6}$~Quia applicuerunt quasi clibanum cor suum,\\ cum insidiaretur eis~;\\ tota nocte dormivit coquens eos~:\\ mane ipse succensus quasi ignis flamm\ae .\\
${}^{7}$~Omnes calefacti sunt quasi clibanus,\\ et devoraverunt judices suos~:\\ omnes reges eorum ceciderunt~;\\ non est qui clamat in eis ad me.\\
${}^{8}$~Ephraim in populis ipse commiscebatur~;\\ Ephraim factus est subcinericius panis, qui non reversatur.\\
${}^{9}$~Comederunt alieni robur ejus, et ipse nescivit~;\\ sed et cani effusi sunt in eo, et ipse ignoravit.\\
${}^{10}$~Et humiliabitur superbia Isra\"el in facie ejus~;\\ nec reversi sunt ad Dominum Deum suum,\\ et non qu\ae sierunt eum in omnibus his.\\
${}^{11}$~Et factus est Ephraim quasi columba seducta non habens cor.\\ \AE gyptum invocabant~; ad Assyrios abierunt.\\
${}^{12}$~Et cum profecti fuerint,\\ expandam super eos rete meum~:\\ quasi volucrem c\ae li detraham eos~;\\ c\ae dam eos secundum auditionem cœtus eorum.\\
${}^{13}$~V\ae\ eis, quoniam recesserunt a me~!\\ vastabuntur, quia pr\ae varicati sunt in me,\\ et ego redemi eos,\\ et ipsi locuti sunt contra me mendacia.\\
${}^{14}$~Et non clamaverunt ad me in corde suo,\\ sed ululabant in cubilibus suis~:\\ super triticum et vinum ruminabant~;\\ recesserunt a me.\\
${}^{15}$~Et ego erudivi eos, et confortavi brachia eorum,\\ et in me cogitaverunt malitiam.\\
${}^{16}$~Reversi sunt ut essent absque jugo~;\\ facti sunt quasi arcus dolosus~:\\ cadent in gladio principes eorum, a furore lingu\ae\ su\ae .\\ Ista subsannatio eorum in terra \AE gypti.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{8}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}In gutture tuo sit tuba\\ quasi aquila super domum Domini,\\ pro eo quod transgressi sunt fœdus meum,\\ et legem meam pr\ae varicati sunt.\\
${}^{2}$~Me invocabunt~: Deus meus,\\ cognovimus te Isra\"el.\\
${}^{3}$~Projecit Isra\"el bonum~:\\ inimicus persequetur eum.\\
${}^{4}$~Ipsi regnaverunt, et non ex me~;\\ principes exstiterunt, et non cognovi~:\\ argentum suum et aurum suum fecerunt sibi idola,\\ ut interirent.\\
${}^{5}$~Projectus est vitulus tuus, Samaria~;\\ iratus est furor meus in eos.\\ Usquequo non poterunt emundari~?\\
${}^{6}$~Quia ex Isra\"el et ipse est~:\\ artifex fecit illum, et non est deus~;\\ quoniam in aranearum telas erit vitulus Samari\ae .\\
${}^{7}$~Quia ventum seminabunt,\\ et turbinem metent~:\\ culmus stans non est in eo~;\\ germen non faciet farinam~:\\ quod etsi fecerit, alieni comedent eam.\\
${}^{8}$~Devoratus est Isra\"el~;\\ nunc factus est in nationibus quasi vas immundum.\\
${}^{9}$~Quia ipsi ascenderunt ad Assur,\\ onager solitarius sibi~;\\ Ephraim munera dederunt amatoribus.\\
${}^{10}$~Sed et cum mercede conduxerint nationes,\\ nunc congregabo eos,\\ et quiescent paulisper ab onere regis et principum.\\
${}^{11}$~Quia multiplicavit Ephraim altaria ad peccandum~;\\ fact\ae\ sunt ei ar\ae\ in delictum.\\
${}^{12}$~Scribam ei multiplices leges meas,\\ qu\ae\ velut alien\ae\ computat\ae\ sunt.\\
${}^{13}$~Hostias offerent,\\ immolabunt carnes et comedent,\\ et Dominus non suscipiet eas~:\\ nunc recordabitur iniquitatis eorum,\\ et visitabit peccata eorum~:\\ ipsi in \AE gyptum convertentur.\\
${}^{14}$~Et oblitus est Isra\"el factoris sui,\\ et \ae dificavit delubra~;\\ et Judas multiplicavit urbes munitas~;\\ et mittam ignem in civitates ejus,\\ et devorabit \ae des illius.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{9}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}Noli l\ae tari, Isra\"el~;\\ noli exsultare sicut populi~:\\ quia fornicatus es a Deo tuo~;\\ dilexisti mercedem super omnes areas tritici.\\
${}^{2}$~Area et torcular non pascet eos,\\ et vinum mentietur eis~:\\
${}^{3}$~non habitabunt in terra Domini.\\ Reversus est Ephraim in \AE gyptum,\\ et in Assyriis pollutum comedit.\\
${}^{4}$~Non libabunt Domino vinum,\\ et non placebunt ei.\\ Sacrificia eorum quasi panis lugentium~;\\ omnes qui comedent eum, contaminabuntur~:\\ quia panis eorum anim\ae\ ipsorum~:\\ non intrabit in domum Domini.\\
${}^{5}$~Quid facietis in die solemni,\\ in die festivitatis Domini~?\\
${}^{6}$~Ecce enim profecti sunt a vastitate~:\\ \AE gyptus congregabit eos~;\\ Memphis sepeliet eos~:\\ desiderabile argentum eorum urtica h\ae reditabit,\\ lappa in tabernaculis eorum.\\
${}^{7}$~Venerunt dies visitationis,\\ venerunt dies retributionis.\\ Scitote, Isra\"el,\\ stultum prophetam,\\ insanum virum spiritualem,\\ propter multitudinem iniquitatis tu\ae ,\\ et multitudinem amenti\ae .\\
${}^{8}$~Speculator Ephraim cum Deo meo,\\ propheta laqueus ruin\ae\ factus est super omnes vias ejus~;\\ insania in domo Dei ejus.\\
${}^{9}$~Profunde peccaverunt, sicut in diebus Gabaa.\\ Recordabitur iniquitatis eorum,\\ et visitabit peccata eorum.\\
${}^{10}$~Quasi uvas in deserto inveni Isra\"el,\\ quasi prima poma ficulne\ae\ in cacumine ejus vidi patres eorum~:\\ ipsi autem intraverunt ad Beelphegor,\\ et abalienati sunt in confusionem,\\ et facti sunt abominabiles sicut ea qu\ae\ dilexerunt.\\
${}^{11}$~Ephraim quasi avis avolavit~;\\ gloria eorum a partu, et ab utero, et a conceptu.\\
${}^{12}$~Quod etsi enutrierint filios suos,\\ absque liberis eos faciam in hominibus~;\\ sed et v\ae\ eis cum recessero ab eis~!\\
${}^{13}$~Ephraim, ut vidi, Tyrus erat fundata in pulchritudine~;\\ et Ephraim educet ad interfectorem filios suos.\\
${}^{14}$~Da eis, Domine. Quid dabis eis~?\\ da eis vulvam sine liberis, et ubera arentia.\\
${}^{15}$~Omnes nequiti\ae\ eorum in Galgal,\\ quia ibi exosos habui eos.\\ Propter malitiam adinventionum eorum,\\ de domo mea ejiciam eos~;\\ non addam ut diligam eos~:\\ omnes principes eorum recedentes.\\
${}^{16}$~Percussus est Ephraim~;\\ radix eorum exsiccata est~:\\ fructum nequaquam facient,\\ quod etsi genuerint,\\ interficiam amantissima uteri eorum.\\
${}^{17}$~Abjiciet eos Deus meus, quia non audierunt eum,\\ et erunt vagi in nationibus.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{10}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}\hspace{6pt}Vitis frondosa Isra\"el,\\\hspace{6pt} fructus ad\ae quatus est ei~:\\ secundum multitudinem fructus sui multiplicavit altaria,\\ juxta ubertatem terr\ae\ su\ae\ exuberavit simulacris.\\
${}^{2}$~Divisum est cor eorum, nunc interibunt~;\\ ipse confringet simulacra eorum,\\ depopulabitur aras eorum.\\
${}^{3}$~Quia nunc dicent~: Non est rex nobis,\\ non enim timemus Dominum~;\\ et rex quid faciet nobis~?\\
${}^{4}$~Loquimini verba visionis inutilis, et ferietis fœdus~;\\ et germinabit quasi amaritudo judicium super sulcos agri.\\
${}^{5}$~Vaccas Bethaven coluerunt habitatores Samari\ae~;\\ quia luxit super eum populus ejus,\\ et \ae ditui ejus super eum exsultaverunt\\ in gloria ejus, quia migravit ab eo.\\
${}^{6}$~Siquidem et ipse in Assur delatus est,\\ munus regi ultori.\\ Confusio Ephraim capiet,\\ et confundetur Isra\"el in voluntate sua.\\
${}^{7}$~Transire fecit Samaria regem suum\\ quasi spumam super faciem aqu\ae .\\
${}^{8}$~Et disperdentur excelsa idoli, peccatum Isra\"el~;\\ lappa et tribulus ascendet super aras eorum~:\\ et dicent montibus~: Operite nos,\\ et collibus~: Cadite super nos.\\
${}^{9}$~Ex diebus Gabaa peccavit Isra\"el~;\\ ibi steterunt.\\ Non comprehendet eos in Gabaa\\ pr\ae lium super filios iniquitatis.\\
${}^{10}$~Juxta desiderium meum corripiam eos~:\\ congregabuntur super eos populi,\\ cum corripientur propter duas iniquitates suas.\\
${}^{11}$~Ephraim vitula docta diligere trituram,\\ et ego transivi super pulchritudinem colli ejus~:\\ ascendam super Ephraim,\\ arabit Judas~;\\ confringet sibi sulcos Jacob.\\
${}^{12}$~Seminate vobis in justitia,\\ et metite in ore misericordi\ae .\\ Innovate vobis novale~;\\ tempus autem requirendi Dominum,\\ cum venerit qui docebit vos justitiam.\\
${}^{13}$~Arastis impietatem,\\ iniquitatem messuistis~:\\ comedistis frugem mendacii,\\ quia confisus es in viis tuis,\\ in multitudine fortium tuorum.\\
${}^{14}$~Consurget tumultus in populo tuo~;\\ et omnes munitiones tu\ae\ vastabuntur,\\ sicut vastatus est Salmana a domo ejus qui judicavit Baal\\ in die pr\ae lii, matre super filios allisa.\\
${}^{15}$~Sic fecit vobis Bethel,\\ a facie maliti\ae\ nequitiarum vestrarum.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{11}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}\hspace{6pt}Sicut mane transiit, pertransiit rex Isra\"el.\\\hspace{6pt} Quia puer Isra\"el, et dilexi eum~;\\ et ex \AE gypto vocavi filium meum.\\
${}^{2}$~Vocaverunt eos, sic abierunt a facie eorum~;\\ Baalim immolabant, et simulacris sacrificabant.\\
${}^{3}$~Et ego quasi nutritius Ephraim~:\\ portabam eos in brachiis meis,\\ et nescierunt quod curarem eos.\\
${}^{4}$~In funiculis Adam traham eos,\\ in vinculis caritatis~;\\ et ero eis quasi exaltans jugum super maxillas eorum,\\ et declinavi ad eum ut vesceretur.\\
${}^{5}$~Non revertetur in terram \AE gypti, et Assur ipse rex ejus,\\ quoniam noluerunt converti.\\
${}^{6}$~Cœpit gladius in civitatibus ejus,\\ et consumet electos ejus,\\ et comedet capita eorum.\\
${}^{7}$~Et populus meus pendebit ad reditum meum~;\\ jugum autem imponetur eis simul, quod non auferetur.\\
${}^{8}$~Quomodo dabo te, Ephraim~?\\ protegam te, Isra\"el~?\\ Quomodo dabo te sicut Adama,\\ ponam te ut Seboim~?\\ Conversum est in me cor meum,\\ pariter conturbata est pœnitudo mea.\\
${}^{9}$~Non faciam furorem ir\ae\ me\ae~;\\ non convertar ut disperdam Ephraim,\\ quoniam Deus ego, et non homo~;\\ in medio tui sanctus,\\ et non ingrediar civitatem.\\
${}^{10}$~Post Dominum ambulabunt~;\\ quasi leo rugiet,\\ quia ipse rugiet,\\ et formidabunt filii maris.\\
${}^{11}$~Et avolabunt quasi avis ex \AE gypto,\\ et quasi columba de terra Assyriorum~:\\ et collocabo eos in domibus suis, dicit Dominus.\end{verse}\end{flushleft}


\begin{flushleft}\begin{verse}${}^{12}$~Circumdedit me in negatione Ephraim,\\ et in dolo domus Isra\"el~;\\ Judas autem testis descendit cum Deo,\\ et cum sanctis fidelis.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{12}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}\hspace{6pt}Ephraim pascit ventum,\\\hspace{6pt} et sequitur \ae stum~;\\ tota die mendacium et vastitatem multiplicat~:\\ et fœdus cum Assyriis iniit,\\ et oleum in \AE gyptum ferebat.\\
${}^{2}$~Judicium ergo Domini cum Juda,\\ et visitatio super Jacob~:\\ juxta vias ejus, et juxta adinventiones ejus reddet ei.\\
${}^{3}$~In utero supplantavit fratrem suum,\\ et in fortitudine sua directus est cum angelo.\\
${}^{4}$~Et invaluit ad angelum, et confortatus est~;\\ flevit, et rogavit eum.\\ In Bethel invenit eum,\\ et ibi locutus est nobiscum.\\
${}^{5}$~Et Dominus Deus exercituum,\\ Dominus memoriale ejus.\\
${}^{6}$~Et tu ad Deum tuum converteris~;\\ misericordiam et judicium custodi,\\ et spera in Deo tuo semper.\\
${}^{7}$~Chanaan, in manu ejus statera dolosa,\\ calumniam dilexit.\\
${}^{8}$~Et dixit Ephraim~: Verumtamen dives effectus sum~;\\ inveni idolum mihi~:\\ omnes labores mei non invenient mihi iniquitatem quam peccavi.\\
${}^{9}$~Et ego Dominus Deus tuus ex terra \AE gypti~:\\ adhuc sedere te faciam in tabernaculis, sicut in diebus festivitatis.\\
${}^{10}$~Et locutus sum super prophetas,\\ et ego visionem multiplicavi,\\ et in manu prophetarum assimilatus sum.\\
${}^{11}$~Si Galaad idolum, ergo frustra erant in Galgal bobus immolantes~;\\ nam et altaria eorum quasi acervi super sulcos agri.\\
${}^{12}$~Fugit Jacob in regionem Syri\ae ,\\ et servivit Isra\"el in uxorem,\\ et in uxorem servavit.\\
${}^{13}$~In propheta autem eduxit Dominus Isra\"el de \AE gypto,\\ et in propheta servatus est.\\
${}^{14}$~Ad iracundiam me provocavit Ephraim in amaritudinibus suis~:\\ et sanguis ejus super eum veniet,\\ et opprobrium ejus restituet ei Dominus suus.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{13}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}\hspace{6pt}Loquente Ephraim, horror invasit Isra\"el~;\\\hspace{6pt} et deliquit in Baal, et mortuus est.\\
${}^{2}$~Et nunc addiderunt ad peccandum~;\\ feceruntque sibi conflatile de argento suo\\ quasi similitudinem idolorum~:\\ factura artificum totum est~:\\ his ipsi dicunt~: Immolate homines, vitulos adorantes.\\
${}^{3}$~Idcirco erunt quasi nubes matutina,\\ et sicut ros matutinus pr\ae teriens~;\\ sicut pulvis turbine raptus ex area,\\ et sicut fumus de fumario.\\
${}^{4}$~Ego autem Dominus Deus tuus, ex terra \AE gypti~;\\ et Deum absque me nescies,\\ et salvator non est pr\ae ter me.\\
${}^{5}$~Ego cognovi te in deserto,\\ in terra solitudinis.\\
${}^{6}$~Juxta pascua sua adimpleti sunt et saturati sunt~;\\ et levaverunt cor suum, et obliti sunt mei.\\
${}^{7}$~Et ego ero eis quasi le\ae na,\\ sicut pardus in via Assyriorum.\\
${}^{8}$~Occurram eis quasi ursa raptis catulis,\\ et dirumpam interiora jecoris eorum,\\ et consumam eos ibi quasi leo~:\\ bestia agri scindet eos.\\
${}^{9}$~Perditio tua, Isra\"el~: tantummodo in me auxilium tuum.\\
${}^{10}$~Ubi est rex tuus~?\\ maxime nunc salvet te in omnibus urbibus tuis~;\\ et judices tui, de quibus dixisti~:\\ Da mihi regem et principes.\\
${}^{11}$~Dabo tibi regem in furore meo,\\ et auferam in indignatione mea.\\
${}^{12}$~Colligata est iniquitas Ephraim~;\\ absconditum peccatum ejus.\\
${}^{13}$~Dolores parturientis venient ei~:\\ ipse filius non sapiens~:\\ nunc enim non stabit in contritione filiorum.\\
${}^{14}$~De manu mortis liberabo eos~;\\ de morte redimam eos.\\ Ero mors tua, o mors~!\\ morsus tuus ero, inferne~!\\ consolatio abscondita est ab oculis meis.\\
${}^{15}$~Quia ipse inter fratres dividet~:\\ adducet urentem ventum Dominus de deserto ascendentem,\\ et siccabit venas ejus,\\ et desolabit fontem ejus~:\\ et ipse diripiet thesaurum omnis vasis desiderabilis.\end{verse}\end{flushleft}


\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{14}\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{-19pt}\hspace{6pt}Pereat Samaria, quoniam ad amaritudinem concitavit Deum suum~!\\\hspace{6pt} in gladio pereant,\\ parvuli eorum elidantur,\\ et fœt\ae\ ejus discindantur~!\end{verse}\end{flushleft}


\begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{6pt}${}^{2}$~Convertere, Isra\"el, ad Dominum Deum tuum,\\ quoniam corruisti in iniquitate tua.\\
${}^{3}$~Tollite vobiscum verba,\\ et convertimini ad Dominum~; et dicite ei~:\\ Omnem aufer iniquitatem, accipe bonum,\\ et reddemus vitulos labiorum nostrorum.\\
${}^{4}$~Assur non salvabit nos~:\\ super equum non ascendemus,\\ nec dicemus ultra, Dii nostri opera manuum nostrarum~:\\ quia ejus, qui in te est, misereberis pupilli.\\
${}^{5}$~Sanabo contritiones eorum~;\\ diligam eos spontanee~:\\ quia aversus est furor meus ab eis.\\
${}^{6}$~Ero quasi ros~;\\ Isra\"el germinabit sicut lilium,\\ et erumpet radix ejus ut Libani.\\
${}^{7}$~Ibunt rami ejus,\\ et erit quasi oliva gloria ejus,\\ et odor ejus ut Libani.\\
${}^{8}$~Convertentur sedentes in umbra ejus~;\\ vivent tritico, et germinabunt quasi vinea~;\\ memoriale ejus sicut vinum Libani.\\
${}^{9}$~Ephraim, quid mihi ultra idola~?\\ Ego exaudiam, et dirigam eum ego ut abietem virentem~;\\ ex me fructus tuus inventus est.\\
${}^{10}$~Quis sapiens, et intelliget ista~? intelligens, et sciet h\ae c~?\\ quia rect\ae\ vi\ae\ Domini,\\ et justi ambulabunt in eis~;\\ pr\ae varicatores vero corruent in eis.\end{verse}\end{flushleft}


